# La Fundación
## Parte 1
Se nos presenta una sala con una cama, un ventanal con vistas, una televisión i un armario de preciosas maderas. En la cama hay un hombre enfermo y Tomás está en medio de la habitación barriendo. Tomás entabla conversación con el enfermo y le preguntas sobre sus gustos musicales pero este apenas responde. Entonces aparece Berta, la novia de Tomás, con un ratón de laboratorio que ha robado. Le ha puesto Tomasito al ratón y Tomás le dice que le ponga Tulio, que es el nombre del más antipático de sus compañeros. Berta entonces procede a irse però Tomás le dice que se quede, que sus compañeros no se creen que también la hayan mandado a la Fundación y que le hayan dado el mismo numero que a él, que es demasiada coincidencia.

Berta insiste en que tiene que marcharse y Tomás le dice que si vendrá esta noche para que se puedan ver, esta le da largas. Entonces llegan 4 hombres a la habitación: Tulio, Asel, Max y Lino. Ellos han ido a dar un paseo y le preguntan a Tomás como ha ido su mañana. Entonces llegan el encargado de la planta y su ayudante y intercambian algunas palabras y el encargado pregunta por el hombre enfermo. Ellos dos se van y dejan a los 4 hombres bebiendo cervezas. 